{
    "question": "Jelaskan perbedaan Teks prosedur kompleks dengan teks pidato, laporan dan cerpen.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "~teks prosedur kompleks : sebuah prosedur yg terdiri atas banyak langkah langkah.<br>~teks pidato :teks yg dibuat untuk kegiatan berbicara di depan umum untuk menyatakan pendapatnya<br>~teks laporan: teks yang berupa hasil pengamatan sesuatu hal yang akan di sampaikan kepada seseorang<br>~teks cerpen : teks yang berisi tentang cerita yg sifatnya singkat tetapi memuat banyak inti agar mudah di mengerti,dapat berupa fiksi atau fiktif<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-membaca-teks-pidato-agar-tidak-demam-panggung-893",
            "question": "Cara membaca teks pidato agar tidak demam panggung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tarik nafas!!!!<br>\u00a0santai!!!<br>baca bismilah!!!<br>hiraukan penonton!!!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beban-yang-berasal-dari-tubuh-sendiri-dalam-latihan-tahanan-diseb-858",
            "question": "Beban yang berasal dari tubuh sendiri dalam latihan tahanan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban yg brsal dr tubuh sndri dlm latihan tahanan (external resistance)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-punya-tugas-materinya-hasil-penelitian-baru-dibuat-makalah-408",
            "question": "Aku punya tugas, materinya hasil penelitian baru dibuat makalah. kelompok ku diberikan tema \" disiplin di rumah \" minta dong materi tentang disiplin di rumah dan pokok penelitian sesuai tema thanks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Disiplin Rumah , Sekolah</em></strong></span><span><br></span><br><span>Disiplin berasal dari bahasa latin Discere yang berarti belajar. Dari \nkata ini timbul kata Disciplina yang berarti pengajaran atau pelatihan. \nDan sekarang kata disiplin mengalami perkembangan makna dalam beberapa \npengertian. <br><br> Pertama, disiplin diartikan sebagai kepatuhan \nterhadap peratuaran atau tunduk pada pengawasan, dan pengendalian. \nKedua, disiplin sebagai latihan yang bertujuan mengembangkan diri agar \ndapat berperilaku tertib.<br><br> Dengan disiplin, seseorang itu \ndiharapkan bersedia untuk tunduk dan mengikuti peraturan tertentu dan \nmenjauhi larangan tertentu baik disekolah, dirumah dan dimasyarakat. \nTetepi tidak bertujuan untuk mengurangi kebebesan dan kemerdekaan \nseseorang, tetapi ingin memberikan kemerdekaan yang lebih besar \nkepadanya dalam batas-batas kemampuannya. Akan tetapi, jika kebebasan \nitu terlampau dikurangi, dikekang dengan peraturan yang sangat ketat \nmaka seseorang itu akan memberontak dan mengalami frustasi.<br><br> \nDengan pendapat itu, disiplin yang dilaksanakan dirumah, disekolah dan \ndimasyarakat oleh seseorang akan mampu belajar hidup dengan pembiasaan \nyang baik, positif dan bermanfaat bagi dirinya dan lingkungannya untuk \nbekal hidup dikemudian hari. <br><br><br>1. DISIPLIN RUMAH<br> Pada \ndasarnya, penanaman disiplin yang dilakukan oleh orang tua dirumah \nbertujuan untuk mengatur perilaku anak agar menjadi anak yang baik. \nNamun kenyataannya, sering kali disiplin diterapkan secara kaku tanpa \nmelihat kebutuhan perkembangan anak. Dengan pengertian lain, dalam \nmenanamkan disiplin, sering kali dipakai ukuran-ukuran orang dewasa. \nTerkadang disiplin diterapkan secara tidak konsisten, misalnya anak \ndihukum karena melakukan perbuatan yang salah, namun pada kesempatan \nlain si anak dibiarkan saja walaupun melakukan perbuatan yang sama.<br> \nAnak memerlukan gambaran yang jelas tentang tingkah laku yang \ndiperbolehkan dan yang dilarang. Si anak merasa lebih aman apabila ia \nmengetahui secara pasti batas-batas perbuatan yang diizinkan. Cara \nmenyatakan batasan pun harus dipikirkan dengan baik. Harus dicari jalan \nbagaimana mengemukakannya dengan tetap menghormati harga diri anak tanpa\n melukai perasaannya. Memberikan larangan harus dilakukan dengan \nmengungkapkan kewibawaan, bukannya penghinaan dan cemoohan.<br> Banyak \norang tua di zaman sekarang yang memanjakan anak dan menafsirkan \ntindakan demikian sebagai pernyataan cinta. Namun sebenarnya, tindakan \nitu merupakan tambahan pada teknik orang malas<br> Menjalankan disiplin \nharus dengan suasana tenang. Penyampaian atau penjelasan arti disiplin \nharus dilakukan dengan lemah lembut dan akrab. Hal tersebut akan \nmenolong si anak untuk menyadari kesalahannya dan mendorong dia \nmemperbaikinya. Namun dalam hal ini, sering kali orang tua bertindak \nsalah. Saat memberi nasihat atau memperbaiki kesalahan anak, orang tua \nmelakukannya sambil marah. Marah ketika mendisiplin hanya akan membuat \nanak kehilangan harga diri di mata orang tuanya. Hal tersebut juga dapat\n membuat si anak merasa kebingungan dan tidak dapat mengubah \nperbuatannya yang salah.<br> Dalam mendisiplin anak, hendaknya orang tua\n bisa bersikap tenang dan tidak melakukannya dengan marah, agar si anak \nmenjadi yakin bahwa orang tua tidak hanya sekadar menghukum, tetapi juga\n mendisiplin mereka.<br><br>2.DISIPLIN SEKOLAH <br><br> Kedisiplinan \nsiswa dapat dilihat dari ketaatan (kepatuhan) siswa terhadap aturan \n(tata tertib) yang berkaitan dengan jam belajar di sekolah, yang \nmeliputi jam masuk sekolah dan keluar sekolah, kepatuhan siswa dalam \nberpakaian, kepatuhan siswa dalam mengikuti kegiatan sekolah, dan lain \nsebagainya. Semua aktifitas siswa yang dilihat kepatuhannya adalah \nberkaitan dengan aktifitas pendidikan di sekolah, yang juga dikaitkan \ndengan kehidupan di lingkungan luar sekolah. Dalam pelaksanaan disiplin,\n harus berdasarkan dari dalam diri siswa. Karena tanpa sikap kesadaran \ndari diri sendiri, maka apapun usaha yang dilakukan oleh orang di \nsekitarnya hanya akan sia-sia.  Kedisiplinan mesti diterapkan secara \ntegas, adil dan konsisten. Aturan disiplin diterapkan tanpa pandang bulu\n dan berlaku bagi masyarakat sekolah. Ketidakadilan dalam menegakkan \ndisiplin hanya akan membuat ketidakjelasan dan kebingungan bagi siswa \nserta hilangnya kewibawaan dan kepercayaan semua pihak terhadap \nsekolah., Ketika kedisiplinan mulai menampakkan pertumbuhannya, sama \nseperti biji tanaman yang baru tumbuh, benih itu mesti dijaga dan \ndirawat dengan penuh kesabaran. Sebaiknya hindari menggunakan \nancaman-ancaman dan kekerasan karena hal itu hanya akan menjadi panasnya\n terik matahari yang akan menghanguskan benih yang sedang tumbuh itu. \nPerlu dipakai cara-cara yang selaras dengan perkembangan dan kebutuhan \nsiswa sehingga mereka semakin jatuh cinta pada kegiatan belajar. <br>Dengan\n cara ini, kedisiplinan akan disadari oleh semua pihak di sekolah. Dari \nsitulah setiap individu di dalam lembaga pendidikan itu belajar hidup \nbersama dan belajar mengasah kepekaan moral mereka.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penulis-membuat-suatu-pengumuman-708",
            "question": "Mengapa penulis membuat suatu pengumuman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar diketahu khalayak ramai",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk memberi informasi pada seseorang/instansi/khalayak umum<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "antonim-dari-kata-kata-berikut-persamaan-bergerak-tumbuh-umum-kel-461",
            "question": "Antonim dari kata kata berikut    persamaan\r\nbergerak\r\ntumbuh\r\numum\r\nkelompok\r\nsebagian\r\nberubah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan<br>berhenti<br>menciut<br>privasi<br>individu<br>seluruhnya<br>tetap",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "persamaan \u00a0&gt;&lt; perbedaan<br>bergerak &gt;&lt; diam<br>tumbuh &gt;&lt; statis/tetap<br>umum &gt;&lt; khusus<br>kelompok &gt;&lt; umum<br>sebagian &gt;&lt; seluruh<br>berubah &gt;&lt; tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-artikel-kemudian-tentukan-kalimat-efektif-dan-non-efektif-891",
            "question": "Cari artikel kemudian tentukan kalimat efektif dan non efektif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Coba kamu copy artikelnya dulu, baru nanti dibantu cari kalimat efektif/tidak efektifnya.<br>Kalau tidak, akan sedikit kemungkinan yang akan menjawab. Karena, jawabannya panjang :) Belum lagi kita mencari artikelnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-jenis-jenis-dikusi-355",
            "question": "Sebutkan contoh jenis - jenis dikusi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diskusi merupakan salah satu bentuk kegiatan wicara.<br>jenis diskusi antara lain: seminar, training, kongres, konferensi, dll.<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seminar, kongres, debat, konferensi bahkan kerja kelompok juga salah satu jenis diskusi dalam belajar..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yng-d-mksd-klimt-esei-986",
            "question": "Apa yng d mksd klimt esei",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat singkat padat jelas dan benar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalimat singkat padat jelas dan tentunya benar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-teks-anekdot-itu-terkandung-sindiran-yaitu-keputusan-yang-643",
            "question": "dalam teks anekdot itu terkandung sindiran ,yaitu keputusan yang tidak adil dikatakan adil.siapa yang disindir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "orang - orang terkenal dan masyarakat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang disindir nya itu seseorang yang bekerja di bidang KUHP seperti hakim, jaksa dan sebagai nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "informasi-tentang-mandiri-pangan-174",
            "question": "Informasi tentang mandiri pangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pangan yang tidak impor dari negara lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}